黎智英李柱銘等涉8.18未經批准集結 律政司重金聘英御用大狀David Perry任主控 潘兆初批准

警方早前大舉拘控多名民主派人士，包括民主黨創黨主席李柱銘及壹傳媒創辦人黎智英等人，控告他們涉及前年反修例運動期間組織或煽惑參與未經批准集結等罪。其中涉及8月18日「流水式集會」的案件已在區域法院排期審訊，控方早前申請延聘英國御用大狀David Perry來港擔任主控官。高等法院首席法官潘兆初今頒下判詞，批准控方申請。

本案共有九名被告，包括黎智英（73歲，商人）、李卓人（63歲，職工盟秘書長）、吳靄儀（72歲，大律師）、梁國雄（64歲，自僱）、何秀蘭（66歲，退休）、何俊仁（69歲，律師）、梁耀忠（67歲，前立法會議員）、李柱銘（82歲，資深大律師）及區諾軒（33歲，大學講師），他們被控「組織一個未經批准集結」和「明知而參與未經批准集結」罪。

案件早前由法官胡雅文處理預審，已排期於今年2月16日開審，以英語進行。而區諾軒的認罪答辯亦將於開審後再處理。

將擔任8.18未經批准集結案的英國御用大律師David Perry，相信廣為香港人熟悉，屢獲港府外聘檢控多宗矚目案件，包括2011年陳振聰偽造遺囑案、2014年前政務司司長許仕仁貪污案，以及2017年曾蔭權涉瀆職案。

笑撚死，做到咁明顯想整死班人嘅，咪出解放軍就搞掂啦

嘥晒香港人啲錢

燒錢

白種狗

律政屍勾結外國劫勢力

可以揀唔接
接得你就預左出名

呢啲先係正宗勾結外部勢力

有紅官坐陣搵個啱啱畢業冇幾耐都夠做啦

所以期望日落國肯制裁, 即係哂氣

律政：香港人啲免費錢真係好好用架

英狗助紂為虐

White trash

個英國律師係咪傻咗 律政司司長係被制裁

準備交個名俾外國制裁啦

係咪可以係英國用馬格尼茨基人權問責法告David Perry??

其實應該係搵個中国大學畢業丶而又有香港律師牌嘅平頭裝律師出嚟，然之後再等紅官判佢勝訴

英國肯做再算

請玉皇大帝落黎你都係要坐架啦

中国香港政府搵外國大狀控告外籍人士違反中国国安法

港共以子之矛, 攻子之盾
法治撚點睇

有5個SC同7個Junior,開審會知

真
撚有可能入唔到呀
一審唔得咪上訴庭三恥
再唔係上埋終院

被告之一的李卓人回應時，批評律政司浪費公帑，並謂「大家唔好忘記英國過嚟香港要隔離21日」，他透露上周案件預審時，控方已提出英國御用大狀最遲需於2月1日抵達香港並隔離21天，「即係政府要比21日酒店費用嚟隔離，大家諗吓佢（David Perry）時薪幾多錢？酒店幾錢？浪費幾多公帑？」李又指出，「陳茂波話冇錢派糖，仲話要加稅」，批評政府「無能加痴線，真係冇得救」。

律政司提出 大律師公會反對 律政司司長中立

今次申請於去年12月以書面形式進行，由刑事檢控專員梁卓然代表律政司提出，大律師公會提出反對，而律政司司長則以公眾利益受護者身份，採取中立立場。

律政司指，本案所涉及的法律議題有重大及廣泛重要性，對本港法律發展也有切實影響，尤其是考慮到香港近期發生的大型社會事件；而相關法律議題亦可能會上訴至終審法院處理。大律師公會則認為，本案所涉的法律議題並非特別複雜或困難。

潘官指出，法庭將要處理如何從保障根本的集會自由，以及令相關自由受明文規管之間取得平衡，議題亦涉及集會遊行的上訴機制。潘官認為，相關議題極為重要和複雜，需要小心處理，對日後集會自由影響深遠，又估計本案將在終審法院處理。

官估計案件將上訴至終審法院

潘官亦指，本案很可能會討論其他普通法國家和歐洲人權法院的案例，而David Perry精於相關範疇，無疑會為本案提供重要角度。

李柱銘到底做左乜鳩

屌你老母又洗香港人錢

用洋鬼子檢察官檢控中國人
簡直辱華 用國安法拉哂成個律政司佢

屌不如直上終審一次過判啦
盲到咁撚離地嘅官都睇得出上硬去
仲係下級度燒錢燒時間做乜鳩

唉

香港變成咁真係悲哀

呢段又係得啖笑
818和平到咁撚樣都要告
仲吹到有保障

告入左姐係當日170萬人都入得，全部都有資格申請政治庇護

[143日] 十二港人案 聽日年紀最細嘅手足上庭

律政屍唔爭在要求判死刑啦

係英國係咪應該搞搞呢條狀棍

搵人寫信去英國大律師公會投訴佢

律政司重金聘英御用大状已犯国安法

搵個鬼佬返嚟就扮公平審訊呀